[突發]林鄭要香港以後冇人講廣東話！！！！

原post
係吹水台見到冇咩人講!!!!

Forward #香港真係十萬火急
當大家仲向到嘈緊逃犯條例時，林鄭已經修改緊中文科課程，唔洗聽同講廣東話了。

16/9諮詢期就過啦，之後拿拿聲上立法會一讀二讀三讀搞點。DQ埋d阻頭阻勢既議員。香港人你慢慢嘈逃犯條例啦，日日食催淚彈啦。

#滅一個文化先滅佢既語言
#咁既政府管理香港，如果無左示威者，後果會係點？
#示威者既暴力係唔岩，但哩個政府真係無得救。
#你可以唔支持黃絲，但有一日香港失去核心價值時，唔好問點解。

16/9終止諮詢的是：

【中文課程改革1】DSE中文刪聆聽、說話 前線老師批「行回頭路」

當大家仲向到嘈緊逃犯條例時，林鄭已經修改緊中文科課程，唔洗聽同講廣東話了。

16/9諮詢期就過啦，之後拿拿聲上立法會一讀二讀三讀搞點。

👇呢個係中文科取消聆聽,說話嘅諮詢文件。應該係想幫內地生爭學位。

如果唔同意，請於二零一九年九月十六日（星期一）或之前，以郵寄、
電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處：
郵寄地址： 香港灣仔
皇后大道東 213 號
胡忠大廈 13 樓 1301 室
學校課程檢討專責小組秘書處
電郵： taskforce_cur@edb.gov.hk
傳真號碼： (852) 2573 5299」

「遞交意見書時是否提供個人資料，並無硬性規定。

(範本)

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

香港市民

我好同意，要毀滅一個地方就要毀滅一個語言。

依家大陸好多方言都比「國語」覆蓋曬，溫州話，重慶話，壯族 維吾爾族 苗族就更加唔講啦。依家全部文化都洗曬，唯獨我希望新疆維吾爾可以 stay strong，上過去一次真係好深刻印象。

唔好意思，借推，大學生請幫個忙填問卷籌錢比612人道支援基金。

問卷link：

原post：

推

再推